【食得唔好嘥】型男大廚走入街市執剩菜 如何$0煮四餸一湯？

【食得唔好嘥】型男大廚走入街市執剩菜 如何$0煮四餸一湯？

建立時間 (HKT): 1006 00:01

【食得唔好嘥】型男大廚走入街市執剩菜 如何$0煮四餸一湯？（足本版）：

電視都有廣告提醒我們別做大嘥鬼，要珍惜食物，減少浪費。其實街市每天都有不少被人棄置的食材，它們沒有腐壞，只因為賣相不漂亮或不夠新鮮，賣不去惟有棄掉。

其實這些廚餘只要好好利用，隨時一毫子也不用，也可以煮到美味的食物來。「我不嬲都唔鍾意嘥嘢食，尤其是啲菜瘀咗，我都煮嚟食。」名廚Justin說。今日他便帶我們去他平日逛的街市，看看有甚麼好東西可以執回去做菜。

這個位於中環結志街的街市，出名多高級餐廳來入貨，難怪不要的東西都優質過人。Justin今天很幸運，先後在菜檔、海鮮檔及凍肉店都執到廚餘。結果他只用了一些家常做法，便煮了四菜一湯，包括麻辣涼拌大豆芽、韓式燒牛小排、鹹蝦醬炒通菜、炒香葉蛋飯及芫荽番茄鯽魚湯。不只賣相吸引，味道也好。最重要的是，惜食的意義重大，尊重每一個食材，像Justin一樣尊重每一個食材，吃得便不要浪費。

採訪：黎詠詩
攝影：梁偉德、王瑋彤

相關文章：
【西營盤消夜美食｜型廚Justin帶路食鑊氣小炒 椒鹽白飯魚勁香口】：

【有獸醫唔讀揸鑊鏟 型廚有個開通阿媽：媽咪係我老友口】：

更多 飲食男女 文章

左二對波好似好大

啲女 左邊人妖咁款
連右邊啲鬼妹都咁柒

肉點會廚餘到

左一

肉都有得執

型？邊撚到型 睇過

好撚chok條撚樣

係幾型

咁都唔型 我真係想睇下你地咩樣

咁樣

點執？執跌左落地？就爛？食完會唔會中毒